# Utiliser une carte Arduino, ou microBit pour découvrir les microcontroleurs


- Quick-pi par France IOI

[Site](https://quick-pi.org/index.html) Une application web, du matériel et du contenu pédagogique pour commencer à programmer ses objets connectés en quelques minutes.

- Carte Micro:Bit

[Documentation BBC](https://microbit-micropython.readthedocs.io/en/latest/tutorials/introduction.html) 


[Site Ostralo](http://numerique.ostralo.net/microbit/partie0_accueil/0_accueil.htm) les bases de l'utilisation de la carte Micro:bit de la BBC avec le langage Python.

- Carte Arduino

[Blog d'Eskimon](https://eskimon.fr/) découverte d'Arduino...

- Simulateurs en ligne

[Tinkercad](https://www.tinkercad.com/) Plateforme destinée à la conception 3D, à l'électronique et au codage.

[Christophe GUENEAU](https://www.gcworks.fr/tutoriel/microbit/SimulateurMicrobit.html) Simulateur carte microbit

[Cyberbotics](https://cyberbotics.com/) Simulation de robot